回教會去信林鄭求豁免 若遭拒擬特首辦外「祈禱」

手足

港府禁止多於4人聚會的命令，今日（29日）凌晨生效。惟有穆斯林教會不滿安排，指他們每日需禱告5次，政府的新措施變相令他們無法順利舉行禱告儀式，教會秘書已去信特首林鄭月娥申請豁免，揚言若政府拒讓信眾在保持一定距離下拜神禱告，計劃將儀式移師特首辦門外。

會址位於深水埗的穆斯林教會「HAZRAT SIDDIQUE AKBAR SOCIETY」，其教會秘書沙積昨日去信林鄭月娥，稱該教會每日需禱告5次，如今政府施加不多於4人聚集的限制，嚴重影響禱告安排；即他們只能每次讓4人進入面積達1,600平方呎的會址，每次需時約半小時，「星期日仲可以，但星期一大家要返工，根本無可能咁等。」

沙積又稱，灣仔及尖沙嘴亦有多間大大小小的穆斯林教會，均需每日5次舉行禱告儀式。他批評政府的新措施對他們影響甚大，希望政府盡快回應。

沙積承認從宗教信仰上，每日5次的禮拜儀式，容許信眾在任意一個地方進行。但他強調禮拜儀式應做到「jammat」，即越多信眾在同一地方進行，是對其神明更為尊重，亦是令祈禱更有效，「相信更能夠帶走疫症」。

他續說，穆斯林信眾無論面對瘟疫或戰爭，都會堅持禮拜儀式，每節20至30分鐘。而場地面積寬廣，他指，本來可容納170人同時禮拜，信眾完成後會自行離開，才換另一批人進場。他補充所有信眾到場，現都要戴口罩、消毒雙手及探熱，然後跟隨傳統，禮拜前要先到洗手間徹底清洗頭部、雙手、雙腳，其中，他示範雙手清潔程序，信眾會從手指清潔到手肘，才會進入禮堂開始禮拜。他指只要政府人員有意了解，隨時歡迎派員到場視察，亦表明願意配合當局要求改善場地內抗疫揩施。

教會創辦人Syed Muhammad naeem asim指，禁聚令條文過於含糊，當局要求的4人上限，會否應用到教會之上，至今仍無政府部門向他解釋，暫未計劃時間，但如當局無回應他們則不排除發起政總前的禮拜儀式以表達訴求。他認為當教會內如可參考餐廳，分隔開1.5米人際距離，傳播風險理論上比公共交通更低。他又說禮拜是千年傳統，已有信眾因擔心觸犯法例，不敢到教會，但信仰不可能長期遷就。他表明「she should addressed properly and clearly, there would not be a problem（只要清楚解釋就無問題）」，否則會激怒部份信徒，引起負面效果。

Source: 蘋果

準備聖戰未

神會保護佢地，應該括免禁令

支持去特首辦

即越多信眾在同一地方進行，是對其神明更為尊重，亦是令祈禱更有效，「相信更能夠帶走疫症」。

係有用一早就冇事啦弱智仔

柒婆：任何人若認為以極端手段威逼政府，是不會得逞
狗：叫你個真主落黎見我

Allahu akbar

到時就唔止係特首辦外面祈禱咁簡單

佢哋一定唔夠膽咁講
賭幾多

一齊排斥佢哋唔該

黑警：水炮車ＲＥＡＤＹ

救返沙積 呀星矢佢冇話唔得

再射多次藍色水，驚你呀

俾人射到藍哂都淨係識好嬲好嬲。
我哋偉大特首娥姐會驚你？

[更新版]到底大家撐唔撐港台

Connect

連蛔狗都學到嘢
知道人多就可以要脅政府
港豬仲傻閪閪咁照住做